加拿大明年底前禁用膠飲管、膠袋等 目標2030年「走塑」

加拿大政府宣佈，在明年底全面禁止使用塑膠飲管、塑膠袋、塑膠飯盒等6種難以回收的即棄用品。當局強調，將與省級政府討論如何有效循環使用部分醫療裝備，確保措施不會影響民眾及醫護人員使用個人保護裝備（PPE），應付武漢肺炎疫情。

環保撚喺時候出黎自慰